// src/data/grammar/n5/exist-have/lesson2.js
export const n5ExistHaveLesson2 = [
  {
    id: 1,
    question: "冷蔵庫の中に卵が＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>冷蔵庫<rt>れいぞうこ</rt></ruby>の<ruby>中<rt>なか</rt></ruby>に<ruby>卵<rt>たまご</rt></ruby>が＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "ある"
  },
  {
    id: 2,
    question: "公園のベンチに男の人が＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>公園<rt>こうえん</rt></ruby>のベンチに<ruby>男<rt>おとこ</rt></ruby>の<ruby>人<rt>ひと</rt></ruby>が＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "いる"
  },
  {
    id: 3,
    question: "来月、テストが＿＿。",
    furigana: "<ruby>来月<rt>らいげつ</rt></ruby>、テストが＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "ある"
  },
  {
    id: 4,
    question: "彼は自転車を＿＿。",
    furigana: "<ruby>彼<rt>かれ</rt></ruby>は<ruby>自転車<rt>じてんしゃ</rt></ruby>を＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持っている"],
    answer: "持っている"
  },
  {
    id: 5,
    question: "この町には有名な橋が＿＿。",
    furigana:
      "この<ruby>町<rt>まち</rt></ruby>には<ruby>有名<rt>ゆうめい</rt></ruby>な<ruby>橋<rt>はし</rt></ruby>が＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "ある"
  },
  {
    id: 6,
    question: "うちに犬は＿＿。",
    furigana: "うちに<ruby>犬<rt>いぬ</rt></ruby>は＿＿。",
    choices: ["いない", "ない", "持っていない"],
    answer: "いない"
  },
  {
    id: 7,
    question: "机の下に猫が＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>机<rt>つくえ</rt></ruby>の<ruby>下<rt>した</rt></ruby>に<ruby>猫<rt>ねこ</rt></ruby>が＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "いる"
  },
  {
    id: 8,
    question: "近所に大きいスーパーは＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>近所<rt>きんじょ</rt></ruby>に<ruby>大<rt>おお</rt></ruby>きいスーパーは＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "ある"
  },
  {
    id: 9,
    question: "私は日本語の辞書を＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は<ruby>日本語<rt>にほんご</rt></ruby>の<ruby>辞書<rt>じしょ</rt></ruby>を＿＿。",
    choices: ["持っている", "ある", "いる"],
    answer: "持っている"
  },
  {
    id: 10,
    question: "昨日、駅で事故が＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>昨日<rt>きのう</rt></ruby>、<ruby>駅<rt>えき</rt></ruby>で<ruby>事故<rt>じこ</rt></ruby>が＿＿。",
    choices: ["あった", "いた", "もった"],
    answer: "あった"
  }
];